Which of the following is not a primitive data type in JavaScript?
a) Boolean
b) String
c) Number
d) Object
Answer: d) Object

What is the output of the following code: console.log(3 + 4 + "5");
a) 125
b) "345"
c) "75"
d) 12
Answer: b) "345"

Which of the following operators has the highest precedence in JavaScript?
a) Assignment operator (=)
b) Ternary operator (? :)
c) Logical AND (&&)
d) Addition operator (+)
Answer: b) Ternary operator (? :)

What is the output of the following code: console.log(Math.floor(Math.random() * 10));
a) A random number between 0 and 10 (inclusive)
b) A random number between 0 and 9 (inclusive)
c) A random number between 1 and 10 (inclusive)
d) A random number between 1 and 9 (inclusive)
Answer: b) A random number between 0 and 9 (inclusive)

Which of the following is not a looping statement in JavaScript?
a) for
b) while
c) do-while
d) repeat
Answer: d) repeat

What is the output of the following code: console.log(typeof typeof undefined);
a) "undefined"
b) "string"
c) "object"
d) "number"
Answer: b) "string"

Which of the following is not a valid type of function in JavaScript?
a) Anonymous function
b) Arrow function
c) Named function
d) Mixed function
Answer: d) Mixed function

What is the output of the following code: console.log(2 ** 3 ** 2);
a) 512
b) 64
c) 9
d) 8
Answer: b) 64

Which of the following methods converts a string to an array?
a) toFixed()
b) toLowerCase()
c) split()
d) reverse()
Answer: c) split()

What is the output of the following code: console.log(+"3" + 4 - "2");
a) 4
b) 3
c) 5
d) "54"
Answer: c) 5

Which of the following is not a valid way to declare a variable in JavaScript?
a) var
b) const
c) let
d) int
Answer: d) int

What is the output of the following code: console.log(Boolean("false"));
a) false
b) true
c) NaN
d) undefined
Answer: b) true

Which of the following methods removes the last element from an array and returns that element?
a) slice()
b) splice()
c) push()
d) pop()
Answer: d) pop()

What is the output of the following code: console.log(0.1 + 0.2 === 0.3);
a) true
b) false
c) NaN
d) undefined
Answer: b) false

Which of the following is not a valid JavaScript event handler?
a) onclick
b) onsubmit
c) onkeydown
d) ondragstart
Answer: d) ondragstart

What is the output of the following code: console.log(typeof NaN);
a) "number"
b) "string"
c) "undefined"
d) "object"
Answer: a) "number"

/////////////////// Array and string
Which of the following methods adds one or more elements to the end of an array and returns the new length of the array?
a) splice()
b) unshift()
c) push()
d) shift()
Answer: c) push()

What is the output of the following code: console.log("hello".charAt(1));
a) "e"
b) "h"
c) "l"
d) "o"
Answer: c) "e"

Which of the following methods returns a new array with all the elements of the original array that pass a certain test?
a) map()
b) reduce()
c) filter()
d) slice()
Answer: c) filter()

What is the output of the following code: console.log("hello".replace("l", "L"));
a) "Hello"
b) "helLo"
c) "heLLo"
d) "helo"
Answer: a) "HeLlo"

Which of the following methods returns a new array consisting of the elements of the original array joined together with a specified separator?
a) map()
b) reduce()
c) join()
d) slice()
Answer: c) join()

What is the output of the following code: console.log([1, 2, 3].indexOf(2));
a) 1
b) 2
c) 3
d) -1
Answer: a) 1

Which of the following methods sorts the elements of an array in place and returns the sorted array?
a) sort()
b) reverse()
c) splice()
d) shift()
Answer: a) sort()

What is the output of the following code: console.log("hello world".split(" "));
a) ["hello", "world"]
b) ["h", "e", "l", "l", "o", " ", "w", "o", "r", "l", "d"]
c) ["hello", "world", ""]
d) ["hello", "world", undefined]
Answer: a) ["hello", "world"]

Which of the following methods returns a new array with the first element removed?
a) unshift()
b) shift()
c) slice()
d) splice()
Answer: b) shift()

What is the output of the following code: console.log("hello".toUpperCase());
a) "hello"
b) "HELLo"
c) "HELLO"
d) "H"
Answer: c) "HELLO"


